當人人吹奏sukiya

正當人人吹奏sukiya ,作為一個日本在住的投資者,第一時間緊係睇下年報,首先上期年報未係香港開,所以毫無意外,無任何有關香港嘅篇幅.
然後係中國地區開的,是under 泉膳.當然是上海公司,香港sukiya 會係自己,定係under 上海呢？
另一樣係越光米,コシヒカリ係日本都好出名哦,咁揼本？？唔知係日本產,定係遼寧產呢

引入中国编辑
中国于2003年2月因对检疫问题禁止了日本大米的进口，在此之前也不过每年从日本进口大米数吨而已。后在日本方面努力下得到恢复，2007年7月，中粮集团进口了日本新泻县产的“越光”和宫城县产的“一见钟情”，共24吨，分别在北京和上海市场投放，每公斤售价99元，不到一个月时间就销售告罄，时被称为天价大米，一度引起轰动，也引发了媒体消费者对“越光”米的关注。
《河南商报》记者王海圣采访原阳县农科所所长李兴启时意外获悉，原阳县农科所曾引种了日本“越光”大米，因不理想，两年后将之淘汰。李兴启说：“10年前，也就是20世纪90年代中后期，我们农科所引种过日本大米，就是这次进入中国市场的“越光”牌。“越光”米在日本被称为品质最好的大米，属一年一产。当时，农科所引种了10亩做试验，但到生长后期，“越光”就会生病，表现是‘生红锈’，每亩产量约为500公斤。第二年再种，仍是如此。”李兴启将其总结为种植环境不适合“越光”的生长。2008年2月底，中粮集团进口的40吨新潟县产“越光”和10吨宫城县产“一见钟情”投放广州市场，价格不变，分别是每袋（2公斤）198元和每袋（2公斤）188元。
越光米饭
越光米饭
因“越光”稻种对种植环境的要求很高，出米率较低，目前以辽宁丹东东港地区种植的“越光”品质最为优质（因与日本原产地新泻县处于同一纬度加之鸭绿江、大洋河灌溉而生）。另外，在山东省鱼台县等地也有种植。 [2] 但日本原产的“越光”口感偏糯，而国产的“越光”米口感更有韧劲，煮食之前则需要一段时间的浸泡，更适合中国人的口感需求。

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

咁即係日本產定遼寧產

完??

你有結論未？ 未開po做乜？

冇呀
咪叫你自己fc囉

老實講，要FC就真係冇乜可能，你諗吓當年吉野家都標榜用日本米，結果爆左福島之後，都係靠佢自爆用黑龍江米,先有人知.然後大家又諗下，國產嘅日本米係咩人買呢，你覺得黑龍江或者遼寧中出嚟嘅米,會唔會賣去日本先.咁供應去邊度大家都心照啦.
唔係信唔過日本人，係信唔過香港人。呢個世界任何野落到黎香港，永遠都係變膠嘅